<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Foodie</string>
    <string name="splash_screen_logo">splash screen logo</string>
    <string name="servings">Porsi</string>
    <string name="servings_detail">%1$s porsi</string>
    <string name="share_detail">%1$s \nBahan:\n%2$s \n\nPetunjuk:\n%3$s</string>
    <string name="time">Waktu</string>
    <string name="name">nama</string>
    <string name="foodImage">gambar makanan</string>
    <string name="ingredientsText">ingredientsText</string>
    <string name="ingredients">Bahan</string>
    <string name="instructions">Petunjuk</string>
    <string name="foodname">nama makanan</string>
    <string name="_4_person">4 orang</string>
    <string name="_30_minutes">30 menit</string>
    <string name="profile">action_profile</string>
    <string name="detailFood">%1$s</string>
    <string name="_260_calories">260 Kalori</string>
    <string name="instructionsText">Teks Petunjuk\n</string>
    <string name="profile_picture">foto profile</string>
    <string name="separator">separator</string>
    <string name="cooking_time">Waktu Masak</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="clock_icon">ikon jam</string>
    <string name="person_icon">ikon orang</string>
    <string name="calories_icon">ikon kalori</string>
    <string name="about">Profile</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Lasagna</item>
        <item>Vegetarian Bibimbap</item>
        <item>Miso Soup</item>
        <item>Fried Rice</item>
        <item>Chicken Satay</item>
        <item>Japchae</item>
        <item>Chicken Katsu</item>
        <item>Ketoprak</item>
        <item>Spaghetti Aglio Olio</item>
        <item>Bakso</item>
        <item>Beef Bulgogi</item>
        <item>Sushi</item>
    </string-array>

    <string-array name="cook_time">
        <item>180 menit</item>
        <item>60 menit</item>
        <item>30 menit</item>
        <item>40 menit</item>
        <item>40 menit</item>
        <item>60 menit</item>
        <item>45 menit</item>
        <item>30 menit</item>
        <item>45 menit</item>
        <item>90 menit</item>
        <item>90 menit</item>
        <item>45 menit</item>
    </string-array>

    <string-array name="servings">
        <item>12</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>4</item>
        <item>6</item>
        <item>2–3</item>
        <item>4</item>
        <item>6</item>
        <item>4</item>
        <item>8</item>
        <item>3–4</item>
        <item>8</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/lasagna1</item>
        <item>@drawable/bibimbap2</item>
        <item>@drawable/miso3</item>
        <item>@drawable/nasigoreng4</item>
        <item>@drawable/sate5</item>
        <item>@drawable/japhae6</item>
        <item>@drawable/katsu7</item>
        <item>@drawable/ketoprak8</item>
        <item>@drawable/aglio9</item>
        <item>@drawable/bakso10</item>
        <item>@drawable/bulgogi11</item>
        <item>@drawable/sushi12</item>
    </integer-array>

    <string-array name="data_ingredients">
        <item>
           - 1 pon sosis Italia
            \n- ¾ pon daging giling tanpa lemak
            \n- ½ cangkir bawang bombay cincang
            \n- 2 siung bawang putih, hancurkan
            \n- 1 (28 ons) kaleng tomat yang dihancurkan
            \n- 2 (6,5 ons) kaleng saus tomat kalengan
            \n- ½ cangkir air
            \n- 2 sendok makan gula putih
            \n- 2 (6 ons) kaleng pasta tomat
            \n- 4 sendok makan peterseli cincang, dibagi
            \n- 1 ½ sendok teh daun kemangi kering
            \n- 1 ½ sendok teh garam, dibagi, atau sesuai selera
            \n- 1 sendok teh bumbu Italia
            \n- ½ sendok teh biji adas
            \n- ¼ sendok teh lada hitam bubuk
            \n- 12 mie lasagna
            \n- 16 ons keju ricotta
            \n- 1 butir telur
            \n- ¾ pon keju mozzarella, iris
            \n- ¾ cangkir keju Parmesan parut
        </item>

        <item>
            - 2 sendok makan minyak wijen
            \n- 1 cangkir batang korek api wortel
            \n- 1 buah batang korek api zucchini
            \n- ½ (14 ons) kaleng tauge, tiriskan
            \n- 6 ons rebung kalengan, tiriskan
            \n- 1 (4,5 ons) kaleng jamur iris, tiriskan
            \n- ⅛ sendok teh garam secukupnya
            \n- 2 cangkir nasi yang sudah dimasak dan didinginkan
            \n- ⅓ cangkir irisan daun bawang
            \n- 2 sendok makan kecap asin
            \n- ¼ sendok teh lada hitam bubuk
            \n- 1 sendok makan mentega
            \n- 3 butir telur
            \n- 3 sendok teh saus cabai merah manis, atau sesuai selera
        </item>

        <item>
            - 4 cangkir air
            \n- 2 sendok teh butiran dashi
            \n- 3 sendok makan pasta miso
            \n- 1 (8 ons) tahu sutra, potong dadu
            \n- 2 daun bawang, iris secara diagonal menjadi potongan berukuran 1/2 inci
        </item>


        <item>
            -	3 butir telur
            \n- 1 sendok makan minyak sayur
            \n- 1 bawang bombay, cincang
            \n- 1 daun bawang, cincang
            \n- 2 buah cabai hijau, cincang
            \n- 1 siung bawang putih, cincang
            \n- ½ pon dada ayam tanpa kulit dan tanpa tulang, potong tipis-tipis
            \n- ½ pon udang yang sudah dikupas dan dibuang bijinya
            \n- 1 sendok teh ketumbar bubuk
            \n- 1 sendok teh jintan bubuk
            \n- 3 cangkir nasi putih dingin yang sudah dimasak
            \n- 3 sendok makan kecap manis (kecap manis)
        </item>

        <item>
            -	¼ gelas santan
            \n- 2 sendok makan kecap asin yang dikurangi natrium
            \n- 2 ½ sendok teh bubuk kari kuning
            \n- 1 ½ sendok teh kunyit
            \n- 3 siung bawang putih, cincang
            \n- 1 sendok makan jahe parut segar
            \n- 1 sendok makan gula merah
            \n- 1 sendok makan kecap ikan
            \n- 2 pon paha ayam tanpa tulang dan tanpa kulit, potong-potong berukuran 1 inci
            \n- 1 sendok makan minyak canola
            \n- Garam kosher dan lada hitam yang baru digiling, secukupnya
            \nUntuk Saus kacang
            \3 sendok makan selai kacang yang lembut
            \n- 1 sendok makan kecap asin yang dikurangi natrium
            \n- 1 sendok makan air jeruk nipis yang baru diperas
            \n- 2 sendok teh gula merah
            \n- 2 sendok teh saus bawang putih cabai, atau lebih
            \n- 1 sendok teh jahe parut segar
        </item>

        <item>
            -	½ pon Mie Korean dang myun
            \n- 2 ½ sendok teh minyak wijen, dibagi
            \n- 2 sendok makan kecap asin
            \n- 2 sendok teh gula putih
            \n- 1 sendok makan minyak sayur
            \n- 2 wortel, potong-potong seukuran batang korek api
            \n- ½ pon asparagus, iris tipis
            \n- ¾ cangkir bawang bombay yang diiris tipis
            \n- 2 siung bawang putih, cincang
            \n- 3 daun bawang dipotong menjadi potongan-potongan 1 inci
            \n- ½ cangkir jamur shiitake kering, rendam sampai lunak, lalu iris menjadi potongan-potongan
            \n- 1 sendok makan biji wijen
        </item>

        <item>
            - 1 pon dada ayam tanpa tulang dan tanpa kulit, tumbuk tipis-tipis
            \n- 1 cangkir tepung serbaguna
            \n- 1/2 cangkir remah roti panko
            \n- 1 butir telur, kocok
            \n- 1 sendok makan kecap asin
            \n- 1 sendok makan minyak wijen
            \n- 1 sendok makan jahe bubuk
            \n- 1 sendok teh bubuk bawang putih
            \n- 1/4 sendok teh garam
            \n- 1/4 sendok teh lada hitam
        </item>

        <item>
            - 10 ons tauge kering, bilas dan tiriskan
            \n- 1 buah mentimun, kupas, buang bijinya, dan potong dadu
            \n- 1/2 cangkir kacang tanah cincang, panggang dan asin
            \n- 1/4 cangkir daun bawang cincang
            \n- 1/4 cangkir kecap manis (kecap manis)
            \n- 1/4 cangkir sambal kacang (saus kacang)
            \n- 2 butir telur rebus, iris
            \n- 1/4 cangkir bawang merah goreng cincang
            \n- 1/4 sendok teh garam
            \n- 1/4 sendok teh lada hitam
        </item>

        <item>
            - 1 pon spaghetti
            \n- 1/4 cangkir minyak zaitun
            \n- 4 siung bawang putih, cincang
            \n- 1/2 sendok teh serpihan cabai merah (opsional)
            \n- 1/4 cangkir peterseli segar cincang
            \n- Garam dan merica secukupnya
        </item>

        <item>
            - 500 gram daging sapi giling (5% lemak)
            \n- 1 butir telur
            \n- 5 siung bawang putih, cincang
            \n- 2 sendok makan tepung tapioka
            \n- 1 sendok makan garam
            \n- 1/2 sendok teh lada putih
            \n- 1/4 sendok teh bubuk pengembang
            \n- Air, sesuai kebutuhan
        </item>

        <item>
            - 5 sendok makan kecap
            \n- ¼ cangkir daun bawang cincang
            \n- 2 ½ sendok makan gula putih
            \n- 2 sendok makan bawang putih cincang
            \n- 2 sendok makan biji wijen
            \n- 2 sendok makan minyak wijen
            \n- ½ sendok teh lada hitam bubuk
            \n- Steak sayap seberat 1 pon, iris tipis
        </item>

        <item>
            - 1 cangkir beras berbiji pendek
            \n- 2 cangkir air
            \n- 2 sendok makan cuka beras
            \n- 1 sendok makan gula pasir
            \n- 1 sendok teh garam
            \n- 2 lembar nori, potong menjadi 8 bagian yang sama
            \n- 1 buah alpukat, kupas, buang bijinya, dan iris
            \n- 1 buah mentimun, kupas dan iris
            \n- 1/2 cangkir salmon matang, cincang
            \n- 1/4 cangkir mayones
            \n- 1/4 sendok teh pasta wasabi
            \n- 1/4 cangkir acar jahe
        </item>

    </string-array>

    <!--Direction-->
    <string-array name="data_instructions">
        <item>
            1.  Kumpulkan semua bahan Anda.
            \n2.  Masak sosis, daging giling, bawang bombay, dan bawang putih dalam oven Belanda dengan api sedang hingga berwarna kecokelatan.
            \n3.  Masukkan tomat yang sudah dihancurkan, saus tomat, pasta tomat, dan air.
            \n4.  Bumbui dengan gula, 2 sendok makan peterseli, kemangi, 1 sendok teh garam, bumbu Italia, biji adas, dan merica.
            \n5.  Rebus, tutup, selama sekitar 1 1/2 jam, aduk sesekali.
            \n6.  Didihkan sepanci besar air asin ringan.
            \n7.  Masak mie lasagna dalam air mendidih selama 8 hingga 10 menit.
            \n8.  Tiriskan mie, dan bilas dengan air dingin.
            \n9.  Dalam mangkuk, campurkan keju ricotta dengan telur, sisa 2 sendok makan peterseli, dan 1/2 sendok teh garam.
            \n10. Untuk merakit, oleskan 1 1/2 cangkir saus daging di bagian bawah loyang berukuran 9x13 inci.
            \n11. Susun 6 mie memanjang di atas saus daging.
            \n12. Olesi dengan 1/2 campuran keju ricotta.
            \n13. Taburi dengan 1/3 irisan keju mozzarella.
            \n14  Sendokkan 1 1/2 cangkir saus daging di atas mozzarella, dan taburi dengan 1/4 cangkir keju Parmesan.
            \n15. Ulangi lapisan, dan taburi dengan sisa keju mozzarella dan Parmesan.
            \n16. Tutupi dengan kertas timah: untuk mencegah lengket, semprotkan kertas timah dengan semprotan memasak atau pastikan kertas timah tidak menyentuh keju.
            \n17. Panggang dalam oven yang sudah dipanaskan selama 25 menit.
            \n18. Angkat kertas timah dan panggang selama 25 menit lagi.
            \n19. Istirahatkan lasagna selama 15 menit sebelum disajikan.
        </item>

        <item>
            1.	Panaskan minyak wijen dalam wajan besar dengan api sedang
            \n2.  Masak dan aduk wortel dan zucchini dalam minyak panas hingga sayuran mulai melunak, sekitar 5 menit.
            \n3.  Masukkan tauge, rebung, dan jamur. Masak dan aduk hingga wortel empuk, sekitar 5 menit lagi.
            \n4.  Bumbui dengan garam dan sisihkan sayuran.
            \n5.  Aduk nasi, daun bawang, kecap asin, dan lada hitam dalam wajan yang sama sampai nasi panas.
            \n6.  Dalam wajan terpisah dengan api sedang, lelehkan mentega dan goreng telur dengan lembut, balikkan sekali.
            \n7.  Sampai kuning telur masih agak encer tetapi putih telurnya keras, sekitar 3 menit per telur.
            \n8.  Untuk penyajian, bagi campuran nasi panas ke dalam 3 mangkuk saji
            \n9.  Taburi setiap mangkuk dengan 1/3 campuran sayuran dan telur goreng.
            \n10. Sajikan saus cabai merah manis di samping untuk dicampurkan ke dalam bibimbap.
        </item>

        <item>
           1.  Campurkan air dan butiran dashi dalam panci berukuran sedang dengan api sedang-besar; didihkan.
            \n2.  Kecilkan api menjadi sedang dan masukkan pasta miso. Aduk tahu.
            \n3.  Pisahkan lapisan daun bawang, dan tambahkan ke dalam sup.
            \n4.  Rebus perlahan selama 2 hingga 3 menit sebelum disajikan.
        </item>

        <item>
           1.	Panaskan wajan antilengket besar dengan api sedang.
            \n2.	Tuang telur ke dalam wajan panas dan masak hingga pinggirannya mulai mengeras.
            \n3.  Angkat tepinya agar telur yang belum matang mengalir ke wajan panas, sekitar 1 menit.
            \n5.  Balik telur dadar dalam keadaan utuh dan masak hingga mengeras, sekitar 30 detik.
            \n6.  Pindahkan telur dadar ke talenan dan iris menjadi potongan berukuran 1/2 inci. Sisihkan.
            \n7.	Panaskan minyak sayur dalam wajan atau wajan besar dengan api besar.
            \n8.  Masukkan bawang bombay, daun bawang, cabai, dan bawang putih.
            \n9.  Masak dan aduk hingga bawang bombay lunak, 3 hingga 5 menit.
            \n10. Masukkan ayam, udang, ketumbar, dan jintan; aduk rata.
            \n11. Masak dan aduk selama sekitar 5 menit.
            \n12.	Masukkan nasi, kecap manis, dan potongan telur dadar
            \n13. Masak hingga nasi matang dan ayam tidak lagi berwarna merah muda di bagian tengahnya, 3 hingga 5 menit.
        </item>

        <item>
            1.  Untuk membuat saus kacang, kocok selai kacang, kecap asin, air jeruk nipis, gula merah, saus bawang putih cabai, dan jahe dalam mangkuk kecil.
            \n2.  Kocok dengan 2-3 sendok makan air hingga mencapai kekentalan yang diinginkan; sisihkan.
	        \n3.  Dalam mangkuk sedang, campurkan santan, kecap, bubuk kari, kunyit, bawang putih, jahe, gula merah, dan kecap ikan.
	        \n4.  Dalam kantong Ziploc ukuran galon atau mangkuk besar, campurkan ayam dan campuran santan; rendam selama minimal 2 jam hingga semalaman, sesekali balikkan kantong.
	        \n5.  Tiriskan ayam dari rendaman, buang bumbunya.
            \n6.  Panaskan panggangan dengan api sedang. Tusukkan ayam ke tusuk sate.
            \n7.  Olesi dengan minyak kanola; bumbui dengan garam dan merica, sesuai selera.
            \n8.  Tambahkan tusuk sate ke dalam panggangan, dan masak, sesekali dibalik, sampai ayam benar-benar matang
            \n9. mencapai suhu internal 165 derajat F, sekitar 12-15 menit.
        </item>

        <item>
            1.	Isi panci besar dengan air yang sedikit asin dan didihkan.
            \n2.  Masak mie dalam air mendidih, aduk sesekali, hingga empuk namun keras saat digigit, 4 hingga 5 menit.
            \n3.  Tiriskan, lalu bilas dengan air dingin.
            \n4.  Aduk mie dengan 1 sendok teh minyak wijen; sisihkan.
            \n5.  Kocok kecap dan gula dalam mangkuk kecil; sisihkan.
            \n6.  Panaskan minyak sayur dalam wajan dengan api sedang-tinggi.
            \n7.  Masak dan aduk wortel, asparagus, bawang bombay, dan bawang putih dalam minyak panas sampai lunak, sekitar 5 menit.
            \n8.  Masukkan daun bawang dan jamur; lanjutkan memasak dan aduk selama 30 detik.
            \n9.  Tuang campuran kecap, lalu tambahkan mie.
            \n10. Masak dan aduk sampai mie hangat, 2 hingga 3 menit.
            \n11. Angkat dari api dan aduk dengan biji wijen dan sisa 1 1/2 sendok teh minyak wijen.
            \n12. Japchae siap disajikan
        </item>

        <item>
            1.  Dalam mangkuk kecil, kocok tepung terigu, remah roti panko, garam, dan merica.
            \n2.  Dalam mangkuk dangkal yang terpisah, kocok telur, kecap asin, minyak wijen, jahe, dan bawang putih bubuk.
            \n3.  Celupkan dada ayam ke dalam adonan telur, lalu ke dalam adonan tepung roti.
            \n4.  Panaskan minyak dalam wajan besar dengan api sedang.
            \n5.  Goreng dada ayam secara bertahap hingga berwarna cokelat keemasan dan matang, sekitar 5 menit per sisi.
            \n6.  Sajikan dengan saus cocolan favorit Anda.
        </item>

        <item>
            1.  Dalam mangkuk besar, campurkan tauge, mentimun, kacang tanah, daun bawang, kecap manis, sambal kacang, telur rebus, bawang merah goreng, garam, dan merica.
            \n2.  Aduk hingga tercampur.
            \n3.  Sajikan segera.
        </item>

        <item>
            1.  Masak spaghetti sesuai dengan petunjuk pada kemasan.
            \n2.  Saat spageti dimasak, panaskan minyak zaitun dalam wajan besar dengan api sedang.
            \n3.  Tambahkan bawang putih dan masak hingga lunak, sekitar 1 menit.
            \n4.  Tambahkan serpihan cabai merah (jika menggunakan) dan masak selama 1 menit lagi.
            \n5.  Tiriskan spageti dan tambahkan ke dalam wajan dengan bawang putih dan minyak.
            \n6.  Aduk untuk melapisi.
            \n7.  Masukkan peterseli, garam, dan merica.
            \n8.  Sajikan segera.
        </item>

        <item>
            1.  Dalam mangkuk besar, campurkan daging giling, telur, bawang putih, tepung tapioka, garam, lada putih, dan baking powder. Aduk rata.
            \n2.  Tambahkan air, satu sendok makan setiap kali, sampai adonan tercampur rata.
            \n3.  Bentuk adonan menjadi bakso dengan diameter sekitar 2 inci.
            \n4.  Didihkan sepanci besar air hingga mendidih.
            \n5.  Tambahkan bakso dan masak selama 10-15 menit, atau sampai matang.
            \n6.  Tiriskan bakso
            \n7.  Sajikan dengan saus cocolan favorit Anda.

        </item>

        <item>
            1.  Kumpulkan semua bahan.
            \n2.  Kocok kecap asin, daun bawang, gula, bawang putih, bawang putih, biji wijen, minyak wijen, dan merica dalam mangkuk.
            \n3.  Letakkan irisan daging steak sayap di piring dangkal. Tuang bumbu di atasnya.
            \n4.  Tutup dan dinginkan setidaknya selama 1 jam atau semalaman.
            \n5.  Panaskan pemanggang luar ruangan dengan api besar, dan beri sedikit minyak pada panggangan.
            \n6.  Panggang irisan steak sayap dengan cepat di atas panggangan yang sudah dipanaskan sampai sedikit hangus dan matang, 1 hingga 2 menit per sisi.
            \n7.  Sajikan selagi panas dan nikmatilah!
        </item>

        <item>
           1.  Bilas beras dengan saringan halus sampai airnya jernih.
            \n2.  Campurkan beras dan air ke dalam panci.
            \n3.  Didihkan, lalu kecilkan api dan biarkan mendidih selama 15 menit, atau sampai nasi matang.
            \n4.  Angkat nasi dari api dan biarkan dingin selama 5 menit.
            \n5.  Dalam mangkuk kecil, campurkan cuka beras, gula, dan garam.
            \n6.  Aduk untuk melarutkan gula dan garam.
            \n7.  Tambahkan campuran cuka beras ke dalam nasi dan aduk hingga tercampur.
            \n8.  Sebarkan selembar nori di atas tikar bambu.
            \n9.  Oleskan selapis tipis nasi di atas nori, sisakan batas 1 inci di bagian atas dan bawah.
            \n10. Letakkan alpukat, mentimun, salmon, mayones, pasta wasabi, dan acar jahe di atas nasi.
            \n11. Mulai dari bawah, gulung nori dengan erat.
            \n12. Dengan menggunakan pisau tajam, potong gulungan sushi menjadi 8 bagian yang sama besar.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="data_calories">
        <item>313 kalori</item>
        <item>462 kalori</item>
        <item>59 kalori</item>
        <item>237 kalori</item>
        <item>338 kalori</item>
        <item>348 kalori</item>
        <item>192 kalori</item>
        <item>509 kalori</item>
        <item>249 kalori</item>
        <item>325 kalori</item>
        <item>664 kalori</item>
        <item>165 kalori</item>
    </string-array>

</resources>